其實英國係在1971年開始失去香港的管治權

在1950-1970年，聯合國只承認中華民國，唔承認中華人民共和國。
1971年起，聯合國只承認中華人民共和國，不承認中華民國。

其實英國作為一個聯合國的常任理事國，擁否決權，大可以要求中共，用香港永久管治權換取承認中共國際地位。不過，當年英國無咁做或放棄左咁做，都肯承認中華人民共和國的合法地位，即係拱手相讓香港比大陸，所以香港一定要回歸了。

可能當年英國都唔覺香港係個好地方, 不如比返人當賣個人情

應該就係咁